中共：太完美了 寫規範字 說普通話 堂堂正正的中國人

Sian Lo Lung: 如果是現代中國人的話，小粉紅就是了。小粉紅其實就是中國人的理想型，應算他們也認同吧。

島民抗中聯合（島抗聯）: 黨的乖孩子們ww

2018年廣州

在历史的长河中，圣书字与楔形文字已经相继消失，独有我们的语言丶独有我们的文字，像定海神针般屹立在世界的东方已有六千多年。

我们唯有继承和发扬，才是对祖国语言文字尊严的最大维护。在这秋风送爽丶硕果累累的季节里，我们迎来了全国普通话推广周。

３丶认真学好汉字，不写繁体字丶异体字以及不规范的字，对校园内不规范的语言文字行为要及时予以指正，并把纠错行动延伸至社区丶街道和公共场所，强化用字的规范意识。

４丶在日常生活中时刻注意自己的用语规范，不说脏话和粗话，并且能和周围的同事丶同学相互督促，积极地纠正普通话的不正确发音，使规范用语成为一种自觉行为。

让我们从现在做起，养成说普通话丶写规范字的良好风气，以实际行动践行社会主义荣辱观，推动我校精神文明建设丶校园文化建设和人文素质教育不断发展，为创建和谐语言文字环境而努力！

2008年上海

會討論元清是否中華民族, 就是「認真了」, 其實他發展到今天, 就是叫你不要太認真.

這樣的論述建構, 最終產生的是, 只要你深究和理性思考, 你會產生大量無解的矛盾, 你要承認這一切, 只有三個可能性, 第一, 放棄理性, 第二, 欺騙自己與別人, 第三, 消滅與否認過去.

別人說這是文革遺害, 使中國道德淪喪, 他們以為文革是個意外, 而不覺得文革是一個製造中國人, 有意識的工序?

你會排斥他們, 因為你不知道他是適應這個論述的最佳結果. 是一群會認同目前中國的理想群體, 他們可以完全沒矛盾的認同這一切, 而我們不能, 我們總有矛盾.

2016年5月11日

作者：chenglap

我比較在意的是打傷香港人的那個婦人, 只有 27 歲, 比我的年紀還少, 不是大媽, 理論上應該是受改革開放後的教育, 小學是在九十年代之後, 年齡層比較年輕的年輕人, 也沒年輕到只有十幾歲, 不成熟沒有教養, 受過教育的, 廿七歲的年輕人, 是最不應做這樣的行為的. 卻做出這種行為.

一個大媽這樣做, 我算他是沒知識, 行為與思想過時, 或者上世代, 或者受過文革影響, 那, 這些人就算做完這件事之後, 我們還能寄望他很快會變成老人然後消失. 問題是, 我們有假設過, 新世代比以前的文革世代好多了文明多了, 將來會變好的. 但如果真相是, 新世代並沒有進步反而惡化?

如果是大媽, 那可以說, 事情正在變好, 請忍一下. 但如果是年輕人呢? 那就是說未來會更差, 那就跟文革沒甚麼關係了, 是很壞的消息.

Charles Lai:

我朋友在大陸出生，現在中國工作。
佢對中國新舊世代既睇法係，舊一代人係知錯但環境係要講大話，新一代係根本唔知自己錯，係真心相信謊言，再面對呢個世界。

所以佢反而話中國既新一代，冇希望。

Rex Ho:
你睇左就知佢地點解相信謊言

Gary Wong:

只一案例不能下定論啦。我見過幾個文明的年輕中国人。在街上見到如果佢地冇出聲你都未必知係中国人。

Cheng Lap:

問題不是存不存在那樣的人, 而是最後是誰變成主流, 誰被邊緣化? 現在你越看, 越不會覺得文明的人會成為主流.

Rex Ho:

鄭立, 如果你去YOUTUBE 睇一套叫"那年那兔那些事" 特別係韓戰個集, 你就知點解會咁, 文革跟本未完結.

作者：chenglap

臺灣那群老人還在發傻.

Kevin Ho:
我就奇怪，點解啲網軍同五毛/真心膠成日用呢隻兔做頭像，原來係咁。

Alexander Yeung:
講到千本櫻係軍國主義歌曲咁

Chang Ting-Rung:
抄日本桃太郎海之神兵的，事實上這幫人就是這麼沒出息，連想要打民族主義雞血都沒有自己的創意。

李凱欣:
那年那兔....

Sian Lo Lung:
ISIS都是短片歌曲……

據香港監察稱，事發時羅傑斯正在總結自己支持中國，期望一國兩制能夠落實，一名中國女子突然站起來，指罵羅傑斯：「你講大話！你反中！你想分裂中國！你連中國人都不是！其他人都是漢奸！」她拒絕離場，並掌摑一名學生義工兩次。

Enoch Lieu又引述消息指，女子被警方拘捕之後，亦曾經試圖出手掌摑警察。

今次座談會主題是「香港自由、法治、自治受損」，由保守黨女議員Fiona Bruce主持，講者包括李柱銘、戴耀廷，以及香港眾志主席羅冠聰等香港民主派人士。

中國中央電視台 要求英國保守黨道歉及保障言論自由

中國領事館要求主辦組織向打人女道歉！

孔琳琳事件已在微博引發激烈討論，「#央視記者孔琳琳#」及「#央視記者孔琳琳已被無指控釋放#」兩項微博話題，至今已獲近400萬人次閱讀。微博過去24小時榜單第一名，亦是有關孔琳琳的新聞報道。

微博上的輿論，幾乎是一面倒地支持孔琳琳打人的行為，並感謝她打擊港獨及維護國家主權。

在孔琳琳的個人微博「孔琳琳--倫敦的新聞生活」，亦引來大批網民留言聲援。她最新一則帖文只是花卉的照片，但卻有超過2,000則網民留言，內容幾乎一面倒支持她掌摑他人的行為，甚至鼓勵她下次「往鼻子那來一拳」。

《中國遊客大鬧瑞典案情逆轉 中國外交部或丟醜》

公知評中國遊客大鬧瑞典 孔琳琳微博斥公知反動

《輸不起？強國「帝吧出征」 湧入瑞典外交部臉書謾罵》

中國hip hop歌手 出歌抨擊瑞典